[
  {
    "question": "Как называлось течение, представителем которого был Цукиока Ёситоси?",
    "choices": [
      "укиё-э",
      "буцуга",
      "кате-га",
      "фукей-га"
    ],
    "answer": "укиё-э"
  },
  {
    "question": "Что чаще всего изображал художник?",
    "choices": [
      "демонов и других существ потустороннего мира в их различных вариациях",
      "птиц",
      "зверей",
      "пейзажи"
    ],
    "answer": "демонов и других существ потустороннего мира в их различных вариациях"
  },
  {
    "question": "Как назывался цикл его работ благодаря которому он получил популярность?",
    "choices": [
      "«Сто аспектов Луны»",
      "Луна и ее тайны,",
      "Лунная дорога",
      "Сто аспектов Солнца"
    ],
    "answer": "«Сто аспектов Луны»"
  },
  {
    "question": "В каком году родился Цукиока Ёситоси?",
    "choices": [
      "1839",
      "1897",
      "1840",
      "1980"
    ],
    "answer": "1839"
  },
  {
    "question": "В течение скольких лет Цикл “Сто аспектов Луны” создавался?",
    "choices": [
      "7",
      "5",
      "9",
      "10"
    ],
    "answer": "7"
  },
  {
    "question": "Какой образ был любимым у Цукиоки Ёситоси?",
    "choices": [
      "образ Луны",
      "Солнца",
      "Сакуры",
      "Птиц"
    ],
    "answer": "образ Луны"
  },
  {
    "question": "Что символизирует Луна?",
    "choices": [
      "изменчивость и обновление",
      "Плодородие",
      "Красоту",
      "Любовь"
    ],
    "answer": "изменчивость и обновление"
  },
  {
    "question": "Что обозначает Слово «ёкай»?",
    "choices": [
      "беда, нечто необъяснимое и загадочное",
      "счастье",
      "трагедия,",
      "случайное происшествие"
    ],
    "answer": "беда, нечто необъяснимое и загадочное"
  },
  {
    "question": "Кто такие екаи?",
    "choices": [
      "существа «низшей мифологии» Японии",
      "существа высшей мифологии",
      "призраки",
      "обычные жители"
    ],
    "answer": "существа «низшей мифологии» Японии"
  },
  {
    "question": "Под каким из этих имен не работал художник?",
    "choices": [
      "Тайсо",
      "Гёкуоро",
      "Иккайсай",
      "Макото",
      "Гравюра 7."
    ],
    "answer": "Макото"
  }
]